<mbook id="histManaus" name="UM GIF EM MACAPÁ">
    <structure>
        <page id="p1" background-url="">
            <line> Uaná morava na acomodação mais confortável </line>
            <line> dentre as pétalas da principal dália macapaense. </line>
            <line> Herdara o imóvel de sua tataravó, Asteca. </line>
            <line> O pequenino apartamento-pétala era muito </line>
            <line> bem-localizado, no delta do rio Amazonas, </line>
            <line> no meio do mundo, exatamente por onde passa </line>
            <line> a linha imaginária do Equador. </line>
        </page>
        <page id="p2" background-url="">
            <line> No condomínio Rainha do Jardim de Outono havia </line>
            <line> um muro de dálias brancas. Não era muro de separar, </line>
            <line> era um ponto de encontro entre as bandas Sul e Norte </line>
            <line> do planeta Terra. Para ser franca, era um canteiro de </line>
            <line> terra úmida, adubada com esperança e muitas minhocas. </line>
        </page>
        <page id="p3" background-url="">
            <line> Uaná morava com a avó, Dona Uanona. As duas </line>
            <line> passavam as noites tranquilamente, apreciando </line>
            <line> os vaga-lumes que voam, calados e sutis, brilhando... </line>
            <line> Quando Dona Uanona morreu, </line>
            <line> Uaná se percebeu muito sozinha. </line>
            <line> Sentia que já era hora de encontrar um amor. </line>
        </page>
        <page id="p4" background-url="">
            <line> Naquele dia de equinócio da primavera, </line>
            <line> a noite começava a cair e o céu foi de </line>
            <line> anil a jabuticaba em poucos instantes. </line>
            <line> O vento morno roçava gostoso nas pétalas, </line>
            <line> provocando um balanço suave na casa de Uaná. </line>
            <line> Lá fora, vaga-lumes voavam, calados e sutis. </line>
        </page>
        <page id="p5" background-url="">
            <line> Lua cheia em Macapá se preparando para </line>
            <line> entrar em cena e, como um golpe de relâmpago, </line>
            <line> entrou esbaforido um vaga-lume que fugia </line>
            <line> da língua-chicote de um sapo-garimpeiro. </line>
            <line> Foi uma trombada e tanto! </line>
        </page>
        <page id="p6" background-url="">
            <line> Quando se viram, ambos com </line>
            <line> um galo na testa, Uaná e Vagá </line>
            <line> (era este o nome do serzinho </line>
            <line> de luz verde intermitente) </line>
            <line> perceberam o amor à primeira vista. </line>
        </page>
        <page id="p7" background-url="">
            <line> Turbilhão de sentimentos no coraçãozinho </line>
            <line> de cada um: então era assim? De repente? </line>
            <line> O amor era como uma flechada de curare </line>
            <line> em dois desavisados viajantes na foz de </line>
            <line> um rio que se choca com o mar? </line>
        </page>
        <page id="p8" background-url="">
            <line> Era. E sim, havia espaço bastante naquela </line>
            <line> pétala de dália para muitos amores, </line>
            <line> muitas Uanás e muitos Vagás, </line>
            <line> que num piscar de olhos estariam por aí, </line>
            <line> voando, calados e sutis, brilhando, </line>
            <line> quem sabe até surfando nas pororocas amapaenses. </line>
        </page>
        <page id="p9" background-url="">
            <line> GIF é sigla para o termo em inglês Graphics Interchange Format. </line>
            <line> Chamam-se GIFs as imagens animadas e repetidas rapidamente, </line>
            <line> usadas nas redes sociais com efeito cômico. </line>
            <line> Equinócio é o momento do início da primavera ou do outono, </line>
            <line> quando o dia e a noite têm igual duração (exatamente 12 horas). </line>
        </page>
        <page id="p10" background-url="">
            <line> Intermitente é o que cessa e recomeça por intervalos; que pisca. </line>
            <line> Turbilhão é massa de ar em forte movimento giratório; redemoinho. </line>
            <line> Curare é um tipo de veneno usado pelos indígenas. </line>
            <line> Pororocas são ondas gigantes que se formam </line>
            <line> do choque entre o rio e o mar. </line>
        </page>
    </structure>
    <logic>
    </logic>
</mbook>
